【0825 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫院管理局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞

hi

大

HI

Hi

你

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

基本料：
※截至尋日午夜12點 有4691宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計4692宗

香港6-8月檢測數字
※0601—0630 檢測數字：109388（日均：3646次）
※0701—0731 檢測數字：297438（日均：9594次）
※0801—0811 檢測數字：135538（日均：12321次）

香港確診個案
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0824 0000 確診個案：3397 → 4691 (+1294)

細，唔係點唔跟劇本

50

> 2.3
< 1.6

明明仲有20單都放寬 張醫生你認為而家係咪一個放寬既好時機呢

曬氣啦

50

20
細！

修正係20

財神

打太快

真係打太快
變相派銀

經濟唔好有人派錢

Bingo

我都係潛返先

喂我買細嫁

落左注架喇 ALL IN細

約左經紀喇，你咪走

衝出嚟派彩
財神爺呀

8月24日00:00:00至23:59:59，多19宗確診個案

蘋果無端端英文翻譯

20多宗初步

double了

8UNLINK

3宗輸入
16宗本地 (8宗本地有關連個案 8宗源頭不明)

+111%

16+3

>20宗初步確診個案

點都有一半

君君今日又橫間外套直間恤衫

UNLINK 50%

請記低我係走數狗 (賣埋底褲都唔夠找數)

20幾初步

Hiiii喺巴士瞓着咗遲咗

沒事兒

回升了

老

又有新群組？

BOOOOOOOOOOOOOM ! ! ! ! !

恢復晩市堂食

D UNLINK 2個主婦 1個冇野做 1個退休

梨木樹？

UNLINKED
家庭主婦
退休人士
外傭
銀行
工程
運輸

疫情議員

This is FASHION

咁點嘢返黎痴線

家庭主婦，退休人仕，無工作，做工程，文書

家庭主婦*2
仲有個冇工作

匡智梨木樹宿舍
院友5初步
工作人員1初步

樓主話係來木樹

健身室點

反彈

HA：尋日早上9時至今早9時多46宗呈報個案

3 imported 2 durry #4697 #4707 0814AI314 #4698 Egypt sailor
8 linked
8 unlinked 2主婦 1退休 1冇嘢做 1加藤群組屋企人 1銀行 1工程 1運輸

今日係 好MC

2x prelimary

唔講就冇嫁啦算吧啦

一話要放寬就即刻升返

呈報 46

買大開細

果頭放寬
呢頭又回力標要張馳?

咁都中 係咪有不可告人的秘密

記者問問佢地住邊頭 可能街市買餸都有機會

27人危殆
35人嚴重

真係又上返

加滕屋好似已經唔係第一次中

所以聽日2X宗⋯⋯

你好

大家集氣

星期4收番 ok？

又升返

我明明記得你係閪MC

篤數係為左全民檢測

梨木樹聽日＋6⋯⋯

回升

梨木樹都4分1啦

老人院中嘅話基本上都會傳埋畀其他院友

我係好

“疫情反彈”

連續二十三天確診低雙位數或單位數，出院人數(今日56人）多過確診（今日19人），還需要馳援起方艙嗎？

又團滅

柒婆：我唔要9月6前0確診

PMH急症室運作助理 初步

多返確診先有藉口全民檢測係有必要

星期五放寬堂食晚餐

根本就預咗冚院剷確診數目會升幾日

如果呢兩日去返30幾宗，真係唔知會點做

急症室同事一齊食飯 真攬炒

有人中？慈雲山店到今日都全日禁堂食

佢就係要多返人確診先有藉口要做全民檢測囉

metoo

兒童醫院 1歲半
原本入院做手術
初步

打得波未

情緒勒索叫你去驗

prelimary M1.5 冇病症
兒童醫院 冇接觸確診 冇屋企人確診

天降

1歲半要做手術
好慘

咁算唔算係突發逆轉?

咁痴線
咁細個基本上只可能係大人傳染

有antibody
老母都有antibody

呢D係咪又相信唔係院內感染

但醫院內感染機會低

邊個傳我係閪

又係較早前中有抗體有幾多隱形患者

屯門醫院又有嘢壞

做足防止感染

800萬人
全民檢測搵20個人出黎！

邊單？

可能好多後生中完到康復咗都完全唔知

可能一早已經⋯⋯

相信其實有好多...

冇case no

點解啲醫院成日都有警院誤鳴？

個細路嘅家庭

咁鬼多嘢壞

雞仔聲今日係咁講錯嘢

明報肥妹仔

專心講野啦

大把暗地裡開緊

俾茶茶傳染左緊張症

1歲半已經中過好返有抗體
證明隻病毒都唔係好勁啫？

第一次有智障人士確診

今朝都有個智障話自己去左驗呀

反彈了

研究點解

今日有冇bingo紙

估你唔到 第一條竟然冇問放寬措施

其實應該把個D已經有抗體嘅個案剔除⋯⋯雖然未必咁多⋯⋯

低質唔好笑

自己入去攞

雞仔聲 手頭冇資料 但佢第一句已經想講佢相信...

其實主婦除咗去街市，都會去超級市場
點解平時CHP公佈嘅名單好少有超市
咁樣好唔公平啫

九龍西聯網非緊急救護車人員 初步

黎喇黎喇

我仲差兩格就BINGO喇

放寬

問啦

終於有記者問 點解你醫院D野成鳩日都壞

就係要放寬先多返確診
然後先有做全民檢測嘅理由

20幾單初確，個市準備反彈

點解點解

其實頭幾次壞 都有記者問
而家好似有少少見慣不怪咁

君君都唔想答點解放寬了

因為每次壞親都會話相信冇影響

政府成日CUT我地BUGGET
DLLM 唔好提

因為啲高層個腦都係壞既

其實搬完龍門而家一話有抗體已經放出院架啦

爆啦爆啦 Molamola

量度體溫 但根本有一堆人都冇病徵既

間間醫院都誤鳴
佢裝咗個鬧鐘當係火警鐘？

耳環好靚

把聲真係

#564
首次確診嗰陣HA未引入抗體測試

老貓有冇入嚟問: any linda？

So sad!

佢意思係要個病人覆診果陣覺得自己有需要先會幫佢驗

now呢個好熟面口

而家CCTVB喺兒童醫院拍劇！！！

幾靚

歲半兒童 同媽媽6月果陣係外遊番黎香港驗過陰性

相信係本地社區感染

M1.5 6月尾由PKstan返嚟

最近紐西蘭透過奧克蘭版八達通查到三個患者係坐同一班巴士
All Auckland bus cases travelled on same service

之前澳門都查到其中香港兩宗個案係坐同一金巴
但香港由疫情開始至今
CHP都未發現過乘坐巴士或小巴等公共交通中招個案
究竟係忽略咗交通工具傳播風險定係冇辦法查到？
可能部份源頭不明個案就係咁樣感染返嚟

以為pk tang

Bingo紙叫緊3飛

巴士會查到
EmptyR就好難

巴士最近一次有印象中招係香港島23號個巴士司機
果次最尾好似都冇野爆到出黎

應該問嘅

黎木樹

好cute

記者見字請問
除咗金巴之外
CHP都未發現過乘坐巴士或小巴等公共交通中招個案
究竟係忽略咗交通工具傳播風險定係冇辦法查到？
可能部份源頭不明個案就係咁樣感染返嚟

SCMP唔係口水佬

有幾多人會同個司機吹水而惹到？

論接觸傳播，其實都難，最多嘛扶手位。

做咩？

記者們有福了

君君讀黎木樹

搞到變左人名

香港始終冇戴口罩上車既人都係少數

冇 個司機最大機會其實都係番到總站同其他司機吹水先會叫易D傳到俾人

聽君君把聲琴日應該訓多咗精神咗

白粉

白粉報記者，祝你全家上下中武肺死全光

司機其實risk唔高
因為空氣由車頭去車尾
尤其而家巴士唔會circulate冷氣

果單野白粉你點做記者

食白粉食壞腦體諒下

am730

730

放寬想人做檢測咋

幾多單？

好似人地畫股市咁

19 (16+3)

再Bingo多條

蘋果講咗

BINGO

原來我有好幾個都無圈到

下 今朝個智障話碼頭會做定期檢測?

無聽書

rthk冇影番自己記者

好難答

問樓豬同雞仔聲會唔唔會做檢測

啱呀屌, 可能就係返工途中惹返黎
打工仔

港台電視32信號係政府新聞處提供

問問下台上果兩個又發夢

佢冇影到rthk

Load咗陣先get到咩叫運房局

俾番商台你都斷曬中間

《經緯線》訪問過其中一位坐金巴確診乘客，佢都有戴口罩

圓

完

咁就完咗冇得屌cctvb同支那01
不過都要循例祝福你哋死全家

完
抄書之後既最終成績

好mc長裙好可愛

點答丫

無答

無答到好似

土豪金巴啲客啲衛生有幾撚好真係唔駛講

不過而家啲冷氣冇重用就點都會好啲嘅
之後就係隻手點啦

本港新冠肺炎疫情未止，食肆生意一落千丈。位於佐敦渡船角新發茶餐廳，被指是第三波疫情的爆發點，首當其衝難敵疫情，老闆決定結業並招人「頂手」。

有的士司機表示，行家習慣到渡船街一帶用膳和休憩，而新發茶餐廳營業廿多年，一直是行家的聚腳點；因該餐廳外牆設有大玻璃， 司機容易察看停泊的士有否遭抄牌。亦有街坊稱，新發的環境和食物不錯，「多少都有感情」。

01唔貼LINK

新發係咪藍店？

如果聽日20幾30宗仲放唔放寬好

no data

咁琴日點解咁少？

星期六日堆私家診所唔開

所以已經留定兩日比佢彈出彈入

因該餐廳外牆設有大玻璃， 司機容易察看停泊的士有否遭抄牌。

有d荼餐廳設計向街位露天開放

咪特登方便司機

唔明點睇

最尾個行

咁即係唔係政府要多返人確診啦

我以為用記者間公司睇
Sor

上個禮拜鏗鏘集個騎兵畀人餵咗塊牛肉乾都牙已痛啦
香港地要渣搵食車就係咁唔理黃定藍

聽日睇怕又30幾單

長知識鄉下仔少出城見識少

狗巴：理撚得你車箱迫爆惹肺炎，cut cost為上

dllm你整好啲氣窗先嚟cutcost啦
搭開條線搭咗幾個月都冇見過架有氣窗嘅車

其實今日嘅數字唔太差，聽日唔過20還好 (但20+初步確診)

一講放寬措施 全民檢測就回昇
有冇咁岩呀

building list 更新咗

衞生防護中心- 新聞稿

星期五重開戶外運動場所不包足球和籃球場

社交距離措施

因此，政府會在新常態下逐步有序按最新疫情發展及風險評估，重啟社交及經濟活動，首階段放寬措施包括風險較為可控的室內靜態場所，及涉及較少身體接觸的活動的戶外運動場所。除非疫情出現突發性的逆轉，政府會在本星期五前發出新指示及指明，在當天開始逐步有序放寬適用於上述處所的社交距離措施，包括 –

(1) 延長餐飲業務處所堂食安排至晚上九時正，並維持其他感染控制措施，包括桌子之間最少有1.5 米距離或有效的隔板；顧客數目不得超過該處所通常座位數目的50%；以及不得有多於2人同坐一桌等。

(2) 重開以下表列處所 -
(a) 電影院，當中措施包括每一影院出售的戲票及供佔用座位不得超過該影院的座位數目的50%；入座安排方式，須令同一行座椅中不可有一排連續超過2張座椅被佔用；在影院內不得飲食；以及每一影院在放映後須進行清潔和消毒等；
(b) 美容院，當中措施包括所有員工須一直佩戴防護裝備，例如口罩及面罩／護目鏡，並在每次為一名客人提供服務後更換或消毒；只能為已預約的客人提供服務；以及每一個被分隔的服務範圍不能容納多於2人等；
(c) 部分涉及較少身體接觸的活動的戶外運動場所，即運動場的跑道、網球場和練習場、高爾夫球場、高爾夫練習場和練習草坪、草地滾球場、射擊場、射箭場、單車公園、騎術學校和無線電控制模型飛機場；及

(3) 容許在郊野公園戶外範圍內不需佩戴口罩。

#4603
0817 油尖旺 福苑 南記粉麵

#4608
0817 觀塘 秀茂坪商場 唐記包點

#4685
0817 東區 威德閣 魚是者
0823 深水埗 海麗商場

#4688
0820 中西區 德輔道中 133 號

#4692
0821 元朗 T Town

#4693
0824 九龍城 家維商場

#4694
0822 油尖旺 茂林商業大廈

#4695
0822 灣仔 維寶商業大廈
0822 油尖旺 勝興樓 日昇車仔麵
0822 灣仔 Tower 535 敏華冰廳
0822 灣仔 寶漢大廈 麥當勞
0822 油尖旺 中匯街6號

#4696
0821 荃灣 楊屋道市政大廈
0822 荃灣 安豐大廈
0824 荃灣 圓墩圍73號
0824 荃灣 香車街街市

#4700
0824 油尖旺 The Forest

#4701
0815 西貢 Popcorn
0823 深水埗 海麗商場

#4702
0821 葵青 大德工業大廈

#4703
0818 深水埗 長沙灣政府合署
0820 元朗 天澤商場 譚仔雲南米線
0820 元朗 俊宏軒9座
0821 觀塘 港貿中心

#4704
0823 元朗 天恩商場
0823 元朗 天澤商場

#4708
0824 九龍城 落山道70號
0824 九龍城 落山道76號
0824 九龍城 美景街 61號
0824 九龍城 海南廚房
0824 九龍城 東興大樓 金苑粉麵

#4709
0821 中西區 金鐘道政府合署高座
0821 油尖旺 國際電信大廈
0822 油尖旺 K11 購物藝術館

#4710
0821 油尖旺 華源工廠大廈

無知一問 原來香港有無線電控制模型飛機場

唔係話室外做運動跑步果D變番可以唔駛戴口罩咩

#4696可能同張大偉有關但係中間夾多咗啲嘢？

但佢冇話有去過享和街74號?

個社交距離 睇睇下咁複雜
咁留下公園算唔算呢
的中文字合埋一齊真係咁難明

個group真係好多藍絲

瑞典指華大新冠病毒檢測套裝出現約3700宗假陽性

#兩岸國際 瑞典表示一批中國製的新型冠狀病毒檢測套裝有缺陷，大約3700人出現假陽性結果。 (8/26/9:40) 全文

假陽性 俾人捉左入院既話可能唔中都變中

全民檢測 不了

祝test咗送中檢測班人好運

今日會唔會反彈呢

記者：回落高峰

會

已經準備好銀兩買大

Cable :24宗

903︰約24宗

咁少

估到